【買爆黃店，是自救】

為什麼，香港人一手捧出的大明星、大商家，最終都不選擇香港？

很難想像是真心愛國，因為若然有愛，早就自我回歸，不需等到中國發達。

一切都是錢。

陳小春可以由陀地古惑仔，變成慈父教湊仔。市場夠大，什麼都有可能。

於是他們說，香港只得700萬人。

撐黃店，除了表態，也是用行動證明700萬人的市場力量。

愈來愈多藍店扮黃，為什麼？因為港幣都是錢，黃絲生意多到，沒有腰骨都想做。

道理，和明星北上一樣。人人做護旗手，政治Who Cares，最緊要搵到錢。

市場很重要。不能到中國上映的題材，統統不拍。

因為大家眼中，香港這個市場區隔，細到餅碎都不如。

但在2019年，《Avengers : Endgame》的香港票房，是2.2億。

你說，荷李活大片，邊有得咁講。
你笑，港產片質素，邊有得咁比。

但如果，我們對港產片的熱情，大到可以如《 Endgame》般三、四、五刷。純港產片票房若能上億，能看到的陣容，也會有所不同。

香港人當港產片是Marvel，投資者還會否當我哋臭四？

創造力量，要用錢。而我們僅有的自由，就是如何用錢。

龍門冰室被爆，市民排長龍，一步一A餐。

幾多人恨不得用譚校長黑膠打爆店面，然後高叫光復香港。錢比政治實在，立場背後，有理念，也有利益。

撐黃店，不只要黃店受惠，也要商家屈服。

哇，原來香港人咁肯使錢。

仲撐唔撐警？不了。
仲貼唔貼民建聯？不了。
撐唔撐本土？等埋我。

想有尊重香港人的商業環境，就要展示我們的價值。

賣什麼都可以，但不要打簡體字。

撐繁體、撐良知、撐民生，我們要團結，用錢撐起香港。

M記一街之遙，有間黃絲包店，餓著肚，行多幾步。
戲院幾部大片，有齣港產小品，下決心，買飛入場。

你的每一個決定，會累積，會變羊群，會變風氣。而香港人撐黃店，就是香港的文化。

有人說，不要食碗麵都講政治。

就算有民建聯海報，雲吞一樣咁好味，何必分黃分藍？

但在牆角的TVB，播著黑衣人亂港云云，師傅大叫，打得好，打死啲曱甴。

他手上的麵棍萬惡如警棍，你枱頭的胡椒火熱如武器。人情，比味道重要，有道氣，麵就吃不下去。

埋單走人，無下次。去到旁邊的良心小店，老板娘聽著港台，眼紅紅，為你端上餐蛋飯。

香港人，頂住。

感情比餐肉單純，一句話，比窩蛋更窩心。

堅持這種堅持，用行動彰顯人性，就是撐黃店的原因。

尊重自己，才能說服別人。

老板在臉書講句人話，講完，仍然客似雲來。每張鈔票都是一個訊息：有人性，不用怕。

香港只得700萬，甚或200萬加1。但這個數字能顛覆世界，因為，我們可以很癲。

愛得癲，買得更癲。

不信？看我們如何懲罰黃店。

P.S. 當然，黃店的產品與服務都要提升，單憑立場，難以長遠留住顧客。市場健康發展，顧客要變，賣家都要進步。大家做得好，香港自然好（係咪講得好似政府廣告）。

#我信香港人做得到
#人哋問我以後點出嚟開班
#我話有200萬人喎唔驚
#我又唔係開班教溫拿Marketing
/
請Like【Terry的媒體懶人堂】
一日一篇，看時事，學媒體。
IG：Terry_yeung_blog
IG連結：

支持!!!